1. dementia_dataset (374 records, needs cleaning) - From oasis2,  analyses various MRI scans and information for each patient. Key variables: Diagnosis group, cognitive scores, brain volumes. 
Attributes:
Subject ID - Unique identifier for each subject
MRI ID - Unique ID for each MRI scan session
Group - Diagnosis status (Nondemented, Demented, Converted)
Visit - Visit number
MR Delay - Days since previous MRI
M/F - Gender
Hand - Handedness (R/L)
Age - Age of subject at visit
EDUC - Years of education
SES - Socioeconomic status
MMSE - Score on Mini-Mental State Exam (cognitive impairment screening)
CDR - Clinical Dementia Rating (dementia severity)
eTIV - Estimated total intracranial volume
nWBV - Normalized whole brain volume
ASF - Atlas scaling factor

2. investigator_apet_nacc62 - From NACC, analyses various tests.
Attributes:
RID - Unique subject identifier
VISCODE - Visit code (bl = baseline, mXX = month XX visit)
SITE - Assessment site
DX - Diagnosis
DXCHANGE - Change in diagnosis
AGE - Age at visit
PTEDUCAT - Years of education
CogStateOCL - One Card Learning cognitive test
CogStateDET - Detection cognitive test
CogStateIDN - Identification cognitive test
CogStateONB - One Back Memory cognitive test
CogStateTWOB - Two Back Memory cognitive test
CogStateGP - Groton Maze Learning Test
CogStateLMI - International Shopping List test
Focuses more on MCI, has multiple visits per unique subject. Useful for how MCI gets worse over visits.

3. investigator_fcsf_nacc62 - Very incomplete dataset, seems low quality, difficult to work with due to absence of various values.
Attributes: 
NACCADC - NACC Alzheimer's Disease Center code
NACCID - Unique subject identifier
CSFABETA - CSF amyloid beta levels
CSFPTAU - CSF phosphorylated tau levels
CSFTTAU - CSF total tau levels
CSFLPMO - CSF collection month
CSFLPDY - CSF collection day
CSFLPYR - CSF collection year
NACCAPTA - Amyloid PET scan file name
NACCAPTF - Amyloid PET scan date factors
NACCAPNM - Amyloid PET scan normalization method
NACCAPTD - Amyloid PET scan days from CSF collection
APETMANU - Amyloid PET manufacturer
APETMODL - Amyloid PET scanner model
NACCNAPT - Number of amyloid PET scans
NACCAPET - Amyloid PET done
LIGANDN - Amyloid PET ligand name
NACCAPSA - Number of amyloid PET scans for analysis
NACCNAPA - Number of amyloid PET scans for averaging
Appears to be data linking CSF biomarker values with amyloid PET scans in subjects, including timing information.
Key vars: CSF markers, Amyloid PET scan values, Timing between CSF and PET. Works with AD.

4. investigator_mri_nacc62 - From NACC, analyses various MRI scans and information for each patient.
NACCADC - NACC Alzheimer's Disease Center code
NACCID - Unique subject identifier
MRIMO - MRI month
MRIDY - MRI day
MRIYR - MRI year
NACCMRIA - MRI scan file name
NACCMRFI - MRI date factors
NACCMNUM - Number of MRIs for averaging
NACCMRDY - Days from initial visit to MRI
MRIT1 - T1 scan done
MRIT2 - T2 scan done
MRIDTI - Diffusion tensor imaging scan done
MRIDWI - Diffusion weighted imaging scan done
MRIFLAIR - FLAIR scan done
MRIOTHER - Other MRI modalities done
MRIFIELD - MRI field strength (1.5T or 3T)
MRIMANU - MRI manufacturer
MRIMODL - MRI scanner model
NACCMVOL - Measured cranial/total brain volume
NACCICV - Estimated intracranial/total intracranial volume
NACCBRNV - Normalized whole brain volume
NACCWMVL - White matter lesion/hyperintensity volume
NACCNIFT - Image quality rating
FRONTGRY - Frontal gray matter volume
FRONTWHT - Frontal white matter volume
FRONTCSF - Frontal CSF volume
OCCIPGRY - Occipital gray matter volume
OCCIPWHT - Occipital white matter volume
OCCIPCSF - Occipital CSF volume
PARGRY - Parietal gray matter volume
PARWHT - Parietal white matter volume
PARCSF - Parietal CSF volume
TEMPGRY - Temporal gray matter volume
TEMPWHT - Temporal white matter volume
TEMPCSF - Temporal CSF volume
CSFVOL - Total CSF volume
GRAYVOL - Total gray matter volume
WHITEVOL - Total white matter volume
WMHVOL - Total white matter hyperintensity/lesion volume
HIPPOVOL - Hippocampal volume
CEREALL - Cerebellum all volumes
CERETISS - Cerebellum tissue volume
CERECSF - Cerebellum CSF volume
CEREGR - Cerebellum gray matter volume
CEREWH - Cerebellum white matter volume
LHIPPO - Left hippocampus volume
RHIPPO - Right hippocampus volume
LLATVENT - Left lateral ventricle volume
RLATVENT - Right lateral ventricle volume
LATVENT - Total lateral ventricle volume
THIRVENT - Third ventricle volume
LFRCORT - Left frontal cortical gray matter volume
RFRCORT - Right frontal cortical gray matter volume
FRCORT - Total frontal cortical gray matter volume
LOCCORT - Left occipital cortical gray matter volume
ROCCORT - Right occipital cortical gray matter volume
OCCCORT - Total occipital cortical gray matter volume
LPARCORT - Left parietal cortical gray matter volume
RPARCORT - Right parietal cortical gray matter volume
PARCORT - Total parietal cortical gray matter volume
LTEMPCOR - Left temporal cortical gray matter volume
RTEMPCOR - Right temporal cortical gray matter volume
TEMPCOR - Total temporal cortical gray matter volume
LCAC - Left caudate volume
LCACM - Left caudate gray matter volume
LCMF - Left caudate CSF volume
LCMFM - Left caudate white matter volume
LCUN - Left accumbens volume
LCUNM - Left accumbens gray matter volume
LENT - Left lenticular nucleus volume
LENTM - Left lenticular nucleus gray matter volume
LFUS - Left fusiform gyrus volume
LFUSM - Left fusiform gyrus gray matter volume
LINFPAR - Left inferior parietal volume
LINFPARM - Left inferior parietal gray matter volume
LINFTEMP - Left inferior temporal volume
LINFTEMM - Left inferior temporal gray matter volume
LINSULA - Left insula volume
LINSULAM - Left insula gray matter volume
LISTHC - Left isthmus of cingulate volume
LISTHCM - Left isthmus of cingulate gray matter volume
LLATOCC - Left lateral occipital volume
LLATOCCM - Left lateral occipital gray matter volume
LLATORBF - Left lateral orbitofrontal volume
LLATORBM - Left lateral orbitofrontal gray matter volume
LLING - Left lingual gyrus volume
LLINGM - Left lingual gyrus gray matter volume
LMEDORBF - Left medial orbitofrontal volume
LMEDORBM - Left medial orbitofrontal gray matter volume
LMIDTEMP - Left middle temporal gyrus volume
LMIDTEMM - Left middle temporal gyrus gray matter volume
LPARCEN - Left paracentral lobule volume
LPARCENM - Left paracentral lobule gray matter volume
LPARHIP - Left parahippocampal gyrus volume
LPARHIPM - Left parahippocampal gyrus gray matter volume
LPARSOP - Left pars opercularis volume
LPARSOPM - Left pars opercularis gray matter volume
LPARORB - Left pars orbitalis volume
LPARORBM - Left pars orbitalis gray matter volume
LPARTRI - Left pars triangularis volume
LPARTRIM - Left pars triangularis gray matter volume
LPERCAL - Left pericalcarine volume
LPERCALM - Left pericalcarine gray matter volume
LPOSCEN - Left postcentral gyrus volume
LPOSCENM - Left postcentral gyrus gray matter volume
LPOSCIN - Left postcental insula volume
LPOSCINM - Left postcentral insula gray matter volume
LPRECEN - Left precentral gyrus volume
LPRECENM - Left precentral gyrus gray matter volume
LPRECUN - Left precuneus volume
LPRECUNM - Left precuneus gray matter volume
LROSANC - Left rostral anterior cingulate volume
LROSANCM - Left rostral anterior cingulate gray matter volume
LROSMF - Left rostral middle frontal volume
LROSMFM - Left rostral middle frontal gray matter volume
LSUPFR - Left superior frontal volume
LSUPFRM - Left superior frontal gray matter volume
LSUPPAR - Left superior parietal volume
LSUPPARM - Left superior parietal gray matter volume
LSUPTEM - Left superior temporal volume
LSUPTEMM - Left superior temporal gray matter volume
LSUPMAR - Left supramarginal gyrus volume
LSUPMARM - Left supramarginal gyrus gray matter volume
LTRTEM - Left transverse temporal gyrus volume
LTRTEMM - Left transverse temporal gyrus gray matter volume
RCAC - Right caudate volume
RCACM - Right caudate gray matter volume
RCMF - Right caudate CSF volume
RCMFM - Right caudate white matter volume
RCUN - Right accumbens volume
RCUNM - Right accumbens gray matter volume
RENT - Right lenticular nucleus volume
RENTM - Right lenticular nucleus gray matter volume
RFUS - Right fusiform gyrus volume
RFUSM - Right fusiform gyrus gray matter volume
RINFPAR - Right inferior parietal volume
RINFPARM - Right inferior parietal gray matter volume
RINFTEMP - Right inferior temporal volume
RINFTEMM - Right inferior temporal gray matter volume
RINSULA - Right insula volume
RINSULAM - Right insula gray matter volume
RISTHC - Right isthmus of cingulate volume
RISTHCM - Right isthmus of cingulate gray matter volume
RLATOCC - Right lateral occipital volume
RLATOCCM - Right lateral occipital gray matter volume
RLATORBF - Right lateral orbitofrontal volume
RLATORBM - Right lateral orbitofrontal gray matter volume
RLING - Right lingual gyrus volume
RLINGM - Right lingual gyrus gray matter volume
RMEDORBF - Right medial orbitofrontal volume
RMEDORBM - Right medial orbitofrontal gray matter volume
RMIDTEMP - Right middle temporal gyrus volume
RMIDTEMM - Right middle temporal gyrus gray matter volume
RPARCEN - Right paracentral lobule volume
RPARCENM - Right paracentral lobule gray matter volume
RPARHIP - Right parahippocampal gyrus volume
RPARHIPM - Right parahippocampal gyrus gray matter volume
RPARSOP - Right pars opercularis volume
RPARSOPM - Right pars opercularis gray matter volume
RPARORB - Right pars orbitalis volume
RPARORBM - Right pars orbitalis gray matter volume
RPARTRI - Right pars triangularis volume
RPARTRIM - Right pars triangularis gray matter volume
RPERCAL - Right pericalcarine volume
RPERCALM - Right pericalcarine gray matter volume
RPOSCEN - Right postcentral gyrus volume
RPOSCENM - Right postcentral gyrus gray matter volume
RPOSCIN - Right postcental insula volume
RPOSCINM - Right postcentral insula gray matter volume
RPRECEN - Right precentral gyrus volume
RPRECENM - Right precentral gyrus gray matter volume
RPRECUN - Right precuneus volume
RPRECUNM - Right precuneus gray matter volume
RROSANC - Right rostral anterior cingulate volume
RROSANCM - Right rostral anterior cingulate gray matter volume
RROSMF - Right rostral middle frontal volume
RROSMFM - Right rostral middle frontal gray matter volume
RSUPFR - Right superior frontal volume
RSUPFRM - Right superior frontal gray matter volume
RSUPPAR - Right superior parietal volume
RSUPPARM - Right superior parietal gray matter volume
RSUPTEM - Right superior temporal volume
RSUPTEMM - Right superior temporal gray matter volume
RSUPMAR - Right supramarginal gyrus volume
RSUPMARM - Right supramarginal gyrus gray matter volume
RTRTEM - Right transverse temporal gyrus volume
RTRTEMM - Right transverse temporal gyrus gray matter volume
NACCNMRI - Number of MRIs
NACCDICO - Completeness of MRI measures
NACCVNUM - Visit number for MRI measures
NACCMRSA - MRI scan available
(190 attributes here)
Allows analysis of atrophy patterns and rates of longitudinal change. Rich data.

5. investigator_nacc62: Attributes:
Based on the attributes provided, here is my analysis of what each column may represent:
NACCID - Unique participant identifier
NACCADC - Alzheimer's Disease Center identifier
PACKET - Data packet identifier
FORMVER - Form version
VISITMO - Visit month
VISITDAY - Visit day
VISITYR - Visit year
NACCVNUM - Visit number
NACCAVST - Available visits
NACCNVST - Number of visits
NACCDAYS - Days from initial visit
NACCFDYS - Days from death
NACCCORE - Core data collected
NACCREAS - Reason for visit
NACCREFR - Referral source
BIRTHMO - Birth month
BIRTHYR - Birth year
SEX - Sex
HISPANIC - Hispanic/Latino ethnicity
HISPOR - Hispanic/Latino ethnicity: Portuguese
HISPORX - Hispanic/Latino ethnicity: Portuguese, other
RACE - Race
RACEX - Race, other
RACESEC - Secondary race
RACESECX - Secondary race, other
RACETER - Tertiary race
RACETERX - Tertiary race, other
PRIMLANG - Primary language
PRIMLANX - Primary language, other
EDUC - Education level
MARISTAT - Marital status
NACCLIVS - Living situation
INDEPEND - Independent living
RESIDENC - Residence
HANDED - Handedness
INBIRMO - Informant's birth month
INBIRYR - Informant's birth year
INSEX - Informant's sex
NEWINF - New informant
INHISP - Informant Hispanic/Latino ethnicity
INHISPOR - Informant Hispanic/Latino ethnicity: Portuguese
INHISPOX - Informant Hispanic/Latino ethnicity: Portuguese, other
NACCNINR - Informant race
INRACE - Informant race
INRACEX - Informant race, other
INRASEC - Informant secondary race
INRASECX - Informant secondary race, other
INRATER - Informant tertiary race
INRATERX - Informant tertiary race, other
INEDUC - Informant education
INRELTO - Informant's relationship to participant
INRELTOX - Informant's relationship to participant, other
INKNOWN - Years informant has known participant
INLIVWTH - Informant lives with participant
INVISITS - How often informant visits participant
INCALLS - How often informant calls participant
INRELY - Reliability of informant
NACCFAM - Family history of neurological disorders
NACCMOM - Mother neurological history
NACCDAD - Father neurological history
NACCAM - Sibling neurological history
NACCAMX - Sibling neurological history, other
NACCAMS - Number of siblings
NACCAMSX - Number of siblings, other
NACCFM - Maternal family neurological history
NACCFMX - Maternal family neurological history, other
NACCFMS - Number of maternal family members
NACCFMSX - Number of maternal family members, other
NACCOM - Maternal family member relation
NACCOMX - Maternal family member relation, other
NACCOMS - Number of maternal family members with condition
NACCOMSX - Number of maternal family members with condition, other
NACCFADM - Paternal family neurological history
NACCFFTD - Number of paternal family members with dementia
ANYMEDS - Taking any medications
DRUG1-DRUG40 - Medications
TOBAC30 - Smoked cigarettes in last 30 days
TOBAC100 - Smoked 100 cigarettes in lifetime
SMOKYRS - Number of years smoked
PACKSPER - Packs smoked per day
QUITSMOK - Quit smoking
ALCOCCAS - Alcohol usage frequency
ALCFREQ - Alcohol drinks per week
CVHATT - Cardiovascular history
HATTMULT - Multiple cardiovascular conditions
HATTYEAR - Year of first cardiovascular diagnosis
CVAFIB - Atrial fibrillation
CVANGIO - Angina
CVBYPASS - Heart bypass surgery
CVPACDEF - Pacemaker defibrillator
CVPACE - Pacemaker
CVCHF - Congestive heart failure
CVANGINA - Angina diagnosed
CVHVALVE - Heart valve replacement
CVOTHR - Other cardiovascular disease
CVOTHRX - Other cardiovascular disease, specify
CBSTROKE - Stroke history
STROKMUL - Multiple strokes
NACCSTYR - Year of first stroke
CBTIA - Transient ischemic attack
TIAMULT - Multiple TIAs
NACCTIYR - Year of first TIA
PD - Parkinson's disease
PDYR - Year of PD diagnosis
PDOTHR - Other parkinsonism
PDOTHRYR - Year of other parkinsonism diagnosis
SEIZURES - Seizures
NACCTBI - Traumatic brain injury
TBI - Traumatic brain injury
TBIBRIEF - TBI with brief loss of consciousness (<30 min)
TRAUMBRF - TBI with prolonged loss of consciousness (>30 min)
TBIEXTEN - Extended TBI effects
TRAUMEXT - Extended TBI effects, specify
TBIWOLOS - TBI without loss of consciousness
TRAUMCHR - Chronic effects of TBI
TBIYEAR - Year of most severe TBI
NCOTHR - Other neurological condition
NCOTHRX - Other neurological condition, specify
DIABETES - Diabetes diagnosed
DIABTYPE - Diabetes type
HYPERTEN - Hypertension diagnosed
HYPERCHO - Hypercholesterolemia diagnosed
B12DEF - Vitamin B12 deficiency
THYROID - Thyroid disease
ARTHRIT - Arthritis
ARTHTYPE - Arthritis type
ARTHTYPX - Arthritis type, other
ARTHUPEX - Upper extremity arthritis
ARTHLOEX - Lower extremity arthritis
ARTHSPIN - Spine arthritis
ARTHUNK - Unknown arthritis type
INCONTU - Urinary incontinence
INCONTF - Fecal incontinence
APNEA - Sleep apnea diagnosed
RBD - REM sleep disorder diagnosed
INSOMN - Insomnia
OTHSLEEP - Other sleep disorder
OTHSLEEX - Other sleep disorder, specify
ALCOHOL - Alcohol abuse
ABUSOTHR - Other substance abuse
ABUSX - Other substance abuse, specify
PTSD - PTSD diagnosed
BIPOLAR - Bipolar disorder diagnosed
SCHIZ - Schizophrenia diagnosed
DEP2YRS - Depressed in last 2 years
DEPOTHR - Other depression
ANXIETY - Anxiety diagnosed
OCD - OCD diagnosed
NPSYDEV - Neuropsychiatric developmental disability
PSYCDIS - Psychiatric disorders
PSYCDISX - Psychiatric disorders, other
HEIGHT - Height
WEIGHT - Weight
BPSYS - Blood pressure - systolic
BPDIAS - Blood pressure - diastolic
HRATE - Heart rate
VISION - Vision
VISCORR - Corrected vision
VISWCORR - Wears corrective lenses
HEARING - Hearing
HEARAID - Hearing aid
HEARWAID - Wears hearing aid
ABRUPT - Abrupt onset of cognitive impairment
STEPWISE - Stepped onset of cognitive impairment
SOMATIC - Somatic complaints
EMOT - Emotional incontinence
HXHYPER - History of hypertension
HXSTROKE - History of stroke
FOCLSYM - Focal neurological symptoms
FOCLSIGN - Focal neurological exam signs
HACHIN - Headaches
CVDCOG - CVD and cognitive impairment
STROKCOG - Stroke and cognitive impairment
CVDIMAG - CVD on imaging
CVDIMAG1-4 - CVD on imaging, specify
CVDIMAGX - CVD on imaging, other
PDNORMAL - Parkinsonian signs, normal exam
SPEECH - Speech impairment
SPEECHX - Speech impairment, specify
FACEXP - Facial expression
FACEXPX - Facial expression, specify
TRESTFAC - Facial resting tremor
TRESTFAX - Facial resting tremor, specify
TRESTRHD - Right hand resting tremor
TRESTRHX - Right hand resting tremor, specify
TRESTLHD - Left hand resting tremor
TRESTLHX - Left hand resting tremor, specify
TRESTRFT - Right foot resting tremor
TRESTRFX - Right foot resting tremor, specify
TRESTLFT - Left foot resting tremor
TRESTLFX - Left foot resting tremor, specify
TRACTRHD - Right hand action tremor
TRACTRHX - Right hand action tremor, specify
TRACTLHD - Left hand action tremor
TRACTLHX - Left hand action tremor, specify
RIGDNECK - Neck rigidity
RIGDNEX - Neck rigidity, specify
RIGDUPRT - Upper right rigidity
RIGDUPRX - Upper right rigidity, specify
RIGDUPLF - Upper left rigidity
RIGDUPLX - Upper left rigidity, specify
RIGDLORT - Lower right rigidity
RIGDLORX - Lower right rigidity, specify
RIGDLOLF - Lower left rigidity
RIGDLOLX - Lower left rigidity, specify
TAPSRT - Right hand tapping speed
TAPSRTX - Right hand tapping observations
TAPSLF - Left hand tapping speed
TAPSLFX - Left hand tapping observations
HANDMOVR - Right hand movements
HANDMVRX - Right hand movements, specify
HANDMOVL - Left hand movements
HANDMVLX - Left hand movements, specify
HANDALTR - Alternating hand movements
HANDATRX - Alternating hand movements, specify
HANDALTL - Alternating hand movements, left
HANDATLX - Alternating hand movements left, specify
LEGRT - Right leg agility
LEGRTX - Right leg agility, specify
LEGLF - Left leg agility
LEGLFX - Left leg agility, specify
ARISING - Arising from chair
ARISINGX - Arising from chair, specify
POSTURE - Posture
POSTUREX - Posture, specify
GAIT - Gait
GAITX - Gait, specify
POSSTAB - Postural stability
POSSTABX - Postural stability, specify
BRADYKIN - Bradykinesia
BRADYKIX - Bradykinesia, specify
MEMORY - Memory
ORIENT - Orientation
JUDGMENT - Judgement
COMMUN - Community affairs
HOMEHOBB - Home and hobbies
PERSCARE - Personal care
CDRSUM - CDR sum of boxes
CDRGLOB - CDR global score
COMPORT - Behavioral symptoms
CDRLANG - Language impairment
NPIQINF - NPI informant section completed
NPIQINFX - NPI questions asked, specify
DEL - Delusions
DELSEV - Delusion severity
HALL - Hallucinations
HALLSEV - Hallucination severity
AGIT - Agitation
AGITSEV - Agitation severity
DEPD - Depression
DEPDSEV - Depression severity
ANX - Anxiety
ANXSEV - Anxiety severity
ELAT - Elation
ELATSEV - Elation severity
APA - Apathy
APASEV - Apathy severity
DISN - Disinhibition
DISNSEV - Disinhibition severity
IRR - Irritability
IRRSEV - Irritability severity
MOT - Aberrant motor behavior
MOTSEV - Aberrant motor behavior severity
NITE - Nighttime behaviors
NITESEV - Nighttime behavior severity
APP - Appetite/eating changes
APPSEV - Appetite/eating changes severity
NOGDS - Geriatric Depression Scale done
SATIS - Life satisfaction
DROPACT - Dropped activities
EMPTY - Emptiness
BORED - Boredom
SPIRITS - In good spirits
AFRAID - Afraid something bad will happen
HAPPY - Happy most of the time
HELPLESS - Feeling helpless
STAYHOME - Stays at home
MEMPROB - Memory problems
WONDRFUL - Life is wonderful
WRTHLESS - Feels worthless
ENERGY - Full of energy
HOPELESS - Feels hopeless
BETTER - Situation is better
NACCGDS - Total Geriatric Depression Scale score
BILLS - Difficulty paying bills
TAXES - Difficulty managing taxes
SHOPPING - Difficulty shopping alone
GAMES - Difficulty playing games
STOVE - Difficulty operating appliances/machinery
MEALPREP - Difficulty preparing meals
EVENTS - Difficulty keeping track of events
PAYATTN - Difficulty paying attention
REMDATES - Difficulty remembering dates
TRAVEL - Difficulty traveling alone
NACCNREX - Neuropsychological exam done
NORMEXAM - Normal neuropsychological exam
FOCLDEF - Evidence of focal neurologic deficit on exam
GAITDIS - Gait disorder
EYEMOVE - Disorders of eye movements
PARKSIGN - Parkinsonian signs
RESTTRL - Resting tremor
RESTTRR - Resting tremor, right
SLOWINGL - Bradykinesia, left
SLOWINGR - Bradykinesia, right
RIGIDL - Rigidity, left
RIGIDR - Rigidity, right
BRADY - Bradykinesia
PARKGAIT - Parkinsonian gait
POSTINST - Postural instability
CVDSIGNS - Evidence of cerebrovascular disease by signs
CORTDEF - Cortical sensory deficit
SIVDFIND - Primitive reflexes
CVDMOTL - Hyperreflexia, left
CVDMOTR - Hyperreflexia, right
CORTVISL - Visual field defect, left
CORTVISR - Visual field defect, right
SOMATL - Somatosensory deficit, left
SOMATR - Somatosensory deficit, right
POSTCORT - Posterior cortical dysfunction (e.g., apraxia)
PSPCBS - CBS signs
EYEPSP - Eye movement abnormalities of PSP
DYSPSP - Dysarthria of PSP
AXIALPSP - Axial rigidity of PSP
GAITPSP - Gait disorder of PSP
APRAXSP - Apraxia of PSP
APRAXL - Limb apraxia, left
APRAXR - Limb apraxia, right
CORTSENL - Cortical sensory deficit, left
CORTSENR - Cortical sensory deficit, right
ATAXL - Ataxia, left
ATAXR - Ataxia, right
ALIENLML - Alien limb phenomenon, left
ALIENLMR - Alien limb phenomenon, right
DYSTONL - Dystonia, left
DYSTONR - Dystonia, right
MYOCLLT - Myoclonus, left
MYOCLRT - Myoclonus, right
ALSFIND - Frontal release signs
GAITNPH - Gait disorder of NPH
OTHNEUR - Other neurological findings
OTHNEURX - Other neurological findings, specify
B9CHG - Change in behavior, personality, comportment
DECSUB - Subtype of dementia
DECIN - Dementia present
DECCLIN - Cognitive decline
DECCLCOG - Cognition
COGMEM - Memory
COGORI - Orientation
COGJUDG - Judgement
COGLANG - Language
COGVIS - Visuospatial skills
COGATTN - Attention
COGFLUC - Fluctuating cognition
COGFLAGO - Fluctuations - day to day
COGOTHR - Other cognitive domains
COGOTHRX - Other cognitive domains, specify
NACCCOGF - Functional status
NACCCGFX - Functional status, specify
COGMODE - Mode of cognitive testing
COGMODEX - Mode of cognitive testing, specify
DECAGE - Age of dementia onset
DECCLBE - Behavioral symptoms
BEAPATHY - Apathy
BEDEP - Depression
BEVHALL - Visual hallucinations
BEVWELL - Well-being/happiness
BEVHAGO - Hallucinations in other modalities
BEAHALL - Hallucinations in multiple modalities
BEDEL - Delusions
BEDISIN - Disinhibition
BEIRRIT - Irritability/lability
BEAGIT - Agitation
BEPERCH - Perseverations/obsessions
BEREM - Aberrant motor behavior
BEREMAGO - REM sleep behavior disorder
BEANX - Anxiety
BEOTHR - Other behavioral symptoms
BEOTHRX - Other behavioral symptoms, specify
NACCBEHF - Behavioral symptoms frequency
NACCBEFX - Behavioral symptoms frequency, specify
BEMODE - Mode of behavioral testing

6 and 7. Information for other datasets
file_name - Name of the file
fileset_accession - Accession number for the fileset
description - Short description of the file contents
file_version_str - Version string for the file
file_release_date - Date the file was released
consent - Consent level for accessing the file
md5 - MD5 checksum for the file

8. oasis_Kaggle_longitudinal - Attributes:
Subject ID: A unique identifier for each participant in the study.
MRI ID: A unique identifier for each MRI scan conducted on a participant.
Group: Indicates whether the individual is "Nondemented" or "Demented" based on their cognitive status.
Visit: Represents the number of the MRI scan visit for the participant.
MR Delay: The time interval (in days) between the baseline visit and the MRI scan.
M/F: Gender of the participant, where "M" represents male and "F" represents female.
Hand: Dominant hand of the participant (e.g., "R" for right).
Age: The age of the participant at the time of the MRI scan.
EDUC: Years of education completed by the participant.
SES: Socioeconomic status of the participant.
MMSE: Mini-Mental State Examination score, a cognitive assessment tool.
CDR: Clinical Dementia Rating, a rating of dementia severity.
eTIV: Estimated total intracranial volume.
nWBV: Normalized whole brain volume.
ASF: Atlas scaling factor, a scaling factor for brain volume measurement.
Key attributes:Group, Age, EDUC (Education), MMSE (Mini-Mental State Examination), CDR (Clinical Dementia Rating), eTIV (Estimated total intracranial volume), nWBV (Normalized whole brain volume)